信報新聞分享: 工聯會憂西環進取 建制九東隨時失守

中聯辦主任駱惠寧走馬上任後最大挑戰，莫過於今年9月立法會選舉，能否協調各方助建制派力挽狂瀾，阻止民主派搶佔議會過半席位，成為大眾焦點。

消息透露，駱主任對選舉一事非常關心，惟未有太多干預部署，仍交由中聯辦副主任何靖操盤。「西環」為求交出漂亮成績表，當然希望在不同界別爭取最多議席，但有建制政黨憂慮，中聯辦若在地區直選布陣過於進取，該陣營隨時人仰馬翻。

立法會5大選區中，九龍東戰況向來相對平淡，一來缺乏耀眼新星，二來泛民和建制互有擁躉，各自瓜分兩席，直至2012年該區增至5個議席，新設席位由「隱形建制派」謝偉俊奪得，到2016年選舉仍維持建制泛民3：2開，是少數建制陣營佔優的直選地區板塊。今屆民建聯繼續派遣柯創盛上陣，工聯會老將黃國健則鐵定退下火線，交棒勞工界何啟明去馬。謝偉俊是否在該區爭取冧莊，相信是九龍東會否變天的關鍵。

冀謝偉俊轉戰超區

工聯會中人分析，民主黨及公民黨只須拿回基本盤，便可循九龍東順利入局；經過大半年反修例動盪，泛民得票比率上升至超過六成並非不可能，加上新紮素人崛起，民主派很大機會在該區奪取3席。倘若建制派沿用上屆部署，派出3隊出戰（民建聯、工聯會、謝偉俊），分分鐘「三個只能活兩個」，所以不論「工記」抑或「民記」人士，都期盼西環從中協調，游說「契仔」謝偉俊跳出九龍東轉戰超級區議會。

究竟謝偉俊想在九東披甲，還是「升級」角逐超區，據知他本人未有定案。有熟悉西環運作的政界人士評估，中聯辦未必允許建制派在9月換屆選舉作大幅度變陣，目前策略是不變應萬變。

事實上，今次立法會選戰對西環而言不容有失，若在策略和人選方面改弦易轍，最終卻告失利，西環作為幕後軍師，無可避免被追究責任。

相反，如果西環不過分指指點點，讓建制派原陣出擊，即使敗北而回，責任亦可歸候選人自負。

然而，有建制中人透露，陣營最擔心的其實並非西環部署失當，而是「中環」添煩添亂，尤其派錢一事若稍有差池，惹來市民怨聲載道，恐怕拖累整個建制派選情，令形勢急轉直下。

凡是敵人反對的，我們就要擁護；凡是敵人擁護的，我們就要反對

講到佢先係正義咁，係本土勇取議席

應該叫多啲建制出來選
一於寫信俾當區建制區議員，話好支持佢地，想佢地做立法會議員

唉呀，九龍東黃大仙區一個建制議員都無

九龍東? 即係大泛民內鬥打咗兩屆
(12年廢陶對鳩達,16年快必譚香文鳩達)嗰個區嗎?
次次都係內鬥所以贏票數輸議席
今屆譚香文一定繼續搞局的,
而熱狗們亦好有可能繼續參戰
所以預咗同上兩次結果一樣的了,
算鳩數吧啦!!

謝偉俊果席仲穩過你民建聯同工聯會

所以話工賊會唔識野

超區訓係度都贏
緊係派d新人出動啦
名單如下
1.西門子敬
2.華記茶餐廳
3.珍惜群組
4.私煙bb
力爭4席

然後底褲超人繼續選九東
工聯會再加派重量級人馬嫺姐出山
dab繼續派柯仔出動
力爭3-4席

動員全國力量打場九東阻擊戰

大國選戰
贏就泛民可以收山
輸就dq搞到佢收山

推

使撚驚，DQ咪得羅

放心啦阿爺，你B 隊熱狗黃洋達，廢陶，加幾件蛋散會自動自覺報名玩泥漿互插嫁啦

區選輸到貼地搞到少左幾席，保皇內部都爭位
你叫我白票等佢易d贏？

你玩膠呀，超區基本要求係現任區議員，你提班茂利做乜？

九東根本一早就要輸啦
唔係鬼打鬼洗撚輸三席比你
配票票得好 你地建制得返一席炸傻鳩